中方指不允許G20峰會商香港問題 冀各國支持多邊主義

二十國集團峰會星期五在日本大阪舉行。在北京，外交部期望各國表態反對單邊保護主議；又表示不會允許在峰會討論香港問題。

國家主席習近平星期四將出發到大阪，出席二十國集團峰會。在北京，外交部批評單邊保護主義嚴重衝擊國際秩序，窒礙世界經濟增長，認為今次峰會，各國應旗幟鮮明支持多邊主義、自由貿易，維護國際法規。

外交部部長助理張軍表示：「這些重大問題上要堅持協商一致、循序漸進，建設性處理彼此間的分歧，一時難以達成共識的問題不應急於形成結論，更不能強加於人，以免走入歧途。」

外界亦關注中美元首在峰會期間的會面，能否令兩國貿易爭議解決。商務部說，中美經貿團隊仍按兩國元首上星期通電話的重要共識，為下一步溝通的問題作討論，未有具體細節，重申雙方都要妥協和讓步。

商務部副部長王受文指：「要相互尊重、平等互利；要相向而行，取消這些不適當針對中國企業的一些單邊的措施，把它們移除出口管制的實體清單，這對雙方都有好處。」

有本港傳媒問到，中方會否接受美國可能在峰會上提出討論香港政局。

張軍稱：「可以肯定的告訴你，G20不會討論香港問題，我們也不會允許G20討論香港問題。中央政府是支持特區政府所採取的舉措，我們也再次強調，香港是中國的特別行政區，香港事務純屬中國的內政，任何的外國無權干預。」

外交部又提及，國家主席習近平會在大阪與其他金磚國家，包括俄羅斯和印度的領導人會晤，加強溝通協調、互相合作，照顧發展中國家的需要。

-------------------------------

你話唔比就唔比? 你支那大晒?

死支那築起圍牆封閉自己算撚數啦

你憑乜撚野去禁人地言
你估自己係世界上真係好有影響力咩

淨係識輸出埋晒d低端人口去人地國家炸你

黑馬養到支那狗咁惡.

支那已經打算先小人後君子咁
睇下其他國會唔會回應

驚了